加拿大移民部：香港的省推薦移民計劃配額大幅下調四成

【明報專訊】加拿大移民顧問行業專業通訊月刊

《Lexbase》今年5月份一期指，本國移民部在香港的簽證辦事處(下稱香港辦事處)2017年受理的省推薦移民計劃目標大幅下調至不足4000個，有移民律師質疑會否造成處理延誤。

月刊就香港辦事處的省推薦移民計劃部分提及，2017年的處理申請目標降至3613人，代表着下跌40%。

移民律師李克倫(Richard Kurland)表示，來自通訊文件所得的內容很少，幾乎所有其他內容都遮黑了，沒有解釋為何目標大降。

他稱，沒有人說該類別移民申請的處理時間會增加，但假若申請個案數目不變，而批發簽證數目會因目標縮減而減少，處理時間便有可能增長。

他續指，文件只顯示香港辦事處的目標，他不清楚北京辦事處的目標有否降低。

月刊亦提到香港辦事處現在已收到逾1.1萬個魁省商業申請個案，而申請人「幾乎全是中國公民」。文件提及，即使2018年的處理目標已較2017年增加一倍，並快速地將積壓個案數目減低，但上述數字仍相等為約3年的數目。

據悉，香港辦事處在2017年完成的移民申請個案，一共有1.5萬多個，家庭和難民類別分別佔6170和485個，而屬經濟類別(即包括商業及技術移民等)佔8748個。

於經濟類別中，2017年處理數目較2016年及2015年明顯減少，2016年有逾1萬個，於2015年更超出1.1萬個；至於這類別的平均處理時間卻差不多，2017年及2016年各平均需30個月，2015年需25個月。

不過，家庭類別方面的平均處理時間卻增加近一倍。2015年及2016年這類別申請平均只需14個月，但2017年則需25個月。

2015年處理的家庭類別個案有4185個，及後兩年各有逾6100個。

處理難民申請個案數目，在最近兩年，2016年及2017年分別有30個和33個，均較2015年的35略少；而該三年的平均處理時間需30至35個月。

又係呢個Richard Kurland
記得之前條友撐慢慢周

跳板？

香港人要供樓

有錢走嘅一早都拎晒passport

而家經港入加只有班支那畜

而家移民去ON同BC都難咗好多
QC又要識法文 得返去AB挖石油

中國人都識搭尾班車

幾乎全是中國公民
係 97 年後出世既當唔當中國公民先.
如果係大陸仔點解要係香港申請? 轉介返大陸領使館啦.